鄉委會選舉 兩漢被控施武力逼人投票

鄉委會選舉 兩漢被控施武力逼人投票

彭未齊左手被踢斷，事後需留院。

【本報訊】新界鄉議局轄下粉嶺鄉事委員會，今年3月舉行執委會選舉，改選新一屆主席等職位。身為選民的鄉委會核心人物彭未齊，選前約一個月遭伏擊，左前臂被兇徒踢斷。兩名男子疑涉案，被警方反黑組拘控嚴重傷人及對選民施用武力兩罪，昨於粉嶺法院提訊。兩人暫毋須答辯，繼續保釋候訊。被告依序為雷惠強（45歲）及陳遠鴻（43歲），均報稱貨車司機。

事主為粉嶺圍原居民

兩人共同被控一項對他人身體加以嚴重傷害罪，以及一項對選民施用武力或脅迫手段的舞弊行為罪，違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》。案件押後6月14日再訊，讓辯方索取控方文件。

兩人被控今年2月25日於粉嶺圍某屋內，向彭施用武力或脅迫手段，逼他在選舉中投票給彭宏健，以及於翌日在村內另一間屋外，非法及惡意傷害彭身體。

今年各鄉事委員會主席選戰發生連串襲擊及刑毀風波，多名候選人被扑車、撞閘或襲擊，疑涉黑幫威嚇。本案事主彭未齊為粉嶺圍原居民，曾任鄉委會首副主席；彭宏健則是居民代表，今屆首次參選鄉委會主席，以五票之差敗給尋求連任的李國鳳。李的兒子李廣明當選副主席。

案件編號：FLCC2203/19
■記者伍嘉豪

上一則
上一則
四IT公司圍標僅一甩身

下一則
下一則
成交紀錄冊無列折扣優惠 雲滙招標賣樓違例 銷監局控新地

官商。。。